[
  {
    "index": 1,
    "question": "기계학습은 전통적인 프로그래밍과 달리, 데이터 속에 내재해 있는 (    ) 을 찾아내는 과정",
    "answer": ["패턴"]
  },
  {
    "index": 2,
    "question": "기계학습에서 (    ) 은 입력으로 사용되는 필드, (    ) 은 출력으로 사용된다.",
    "answer": ["피쳐 라벨"]
  },
  {
    "index": 3,
    "question": "(    ) 은 원시데이터에서 특성을 추출해 내는 과정이다.",
    "answer": ["전처리 과정" , "전처리"]
  },
  {
    "index": 4,
    "question": "앤드류 응은 \"Applied Machine Learning 또는 Applied AI는 응용 AI, 그러니까 응용 기계학습은 기본적으로 (    ) 이라고 했다.",
    "answer": ["feature engineering", "특성공학"]
  },
  {
    "index": 5,
    "question": "라벨이 붙여진 데이터 세트를 가지고 학습하는 것을 (    ) 라고 하며, 라벨이 붙여지지 않은 데이터를 가지고 하는 것은 (    ) 라고 한다.",
    "answer": ["지도학습 비지도학습"]
  },
  {
    "index": 6,
    "question": "딥러닝은 인간이 결론을 도출하는 방법과 유사한 구조로 데이터를 분석하는 알고리즘을 설명하기 위해 (    ) 이라는 계층 구조를 사용한다.",
    "answer": ["인공신경망", "ann"]
  },
  {
    "index": 7,
    "question": "2010년 스탠포드대학 컴퓨터비전 Lab의 리 페이페이 교수 중심으로 만들어진 대회로, 트레이닝 셋을 주고, 문제를 풀어서 얼마나 높은 정확도로 맞출 수 있는 지를 겨루는 대회를 (    ) Large Scale Visual Recognition Challenge 라고 한다.",
    "answer": ["imagenet"]
  },
  {
    "index": 8,
    "question": "이미지분류 대회에서 제프리 힌튼 교수팀은 딥러닝 기반의 (    ) 를 개발하여 인식오류를 16%나 줄이는 획기적인 성능을 보였다.",
    "answer": ["alexnet"]
  },
  {
    "index": 9,
    "question": "딥러닝 알고리즘에는 이미지를 더욱 효과적으로 처리하기 위한 (    ), 순차적인 데이터를 처리하기 위한 (    ) 으로 구분된다.",
    "answer": ["cnn", "rnn"]
  },
  {
    "index": 10,
    "question": "지도학습은 카테고리를 예측하는 (    ) 의 문제, 정확한 수치를 예측하는 (    ) 의 문제 2가지로 구분할 수 있다.",
    "answer": ["분류", "회귀"]
  },
  {
    "index": 11,
    "question": "(    ) 는 스무고개 개념과 유사하게 일련의 질문에 근거해 데이터를 분류해주는 알고리즘이다.",
    "answer": ["의사결정트리"]
  },
  {
    "index": 12,
    "question": "1811 ~ 1817년 영국 중부·북부의 직물공업지대에서 일어났던 기계 파괴운동을 (    ) 운동이라고 한다.",
    "answer": ["러다이트"]
  },
  {
    "index": 13,
    "question": "러다이트 운동 당시, (    ) 은 \"폭동은 가난 때문에 생긴다\" 라며 노동자들의 고통스러운 상황을 공감했다.",
    "answer": ["바이런", "바이런경"]
  },
  {
    "index": 14,
    "question": "(    ) 는 자본주의에서 부르주아와 프롤레탈리아 간의 불평등은 생산수단의 소유, 누가 소유했느냐에 달려있다고 말하였다.",
    "answer": ["칼 마르크스"]
  },
  {
    "index": 15,
    "question": "미국 인터넷 매체 (    ) 에 따르면 미래 노동에서 업무 자동화의 영향이 과장된 면이 있다며, 대량실업 발생이 수년 내에 일어나지는 않을 것이라고 한다.",
    "answer": ["악시오스"]
  },
  {
    "index": 16,
    "question": "(    ) 란 노동의 여부와는 상관없이 국민이라면 누구나 받게되는 수익지원을 뜻한다.",
    "answer": ["기본소득제"]
  },
  {
    "index": 17,
    "question": "기본소득제는 밀튼 프리드먼이 저작한 Capitalism and Freedom 에서 (    ) 를 제안한 것에서 시작됐다.",
    "answer": ["역소득세"]
  },
  {
    "index": 18,
    "question": "과거의 컴퓨터는 현실세계를 살게 해주는 도구였고, 현재에는 (    ) 를 살게 해주는 도구이다.",
    "answer": ["가상세계"]
  },
  {
    "index": 19,
    "question": "\"가상과 현실은 인간 존재를 위한 두 개의 중요한 삶의 방식이다\" 라고 한 프랑스의 철학자는 (    ) 이다.",
    "answer": ["피에르 레비"]
  },
  {
    "index": 20,
    "question": "메타버스란 나와 같은 물리적 공간이 아닌 다른 사람들과 함께 만들고 탐색할 수 있는 가상 공간의 (    ) 이다.",
    "answer": ["집합체"]
  },
  {
    "index": 21,
    "question": "메타버스의 핵심 개념 중 하나인 아바타는 아바타의 관점을 1인칭으로 표현한 VR 아바타와 몸에 센서를 부착하여 움직임을 복제 및 재현하는 (    ) 아바타로 구분할 수 있다.",
    "answer": ["풀바디", "Fullbody"]
  },
  {
    "index": 22,
    "question": "(    ) 는 예술, 음악, 게임 내 아이템, 비디오와 같은 실제 사물을 나타내는 디지털 자산으로, 서로 교환할 수 없도록 디지털 서명이 있기때문에 대체 불가능하다.",
    "answer": ["nft", "NonFugibleToken"]
  },
  {
    "index": 23,
    "question": "(    ) 은 영국 공리주의자 제러미 벤덤에 의해 설계된 감옥을 말한다.",
    "answer": ["파놉티콘"]
  },
  {
    "index": 24,
    "question": "미쉘 푸코는 (    ) 이라는 책을 통해 파놉티콘에 대한 해석과 자신의 생각을 표현했다.",
    "answer": ["감시와 처벌"]
  },
  {
    "index": 25,
    "question": "우리가 사는 현 시대를 보며 (    ) 는 \"지난 100년간 애지중지해온 프라이버시가 이제 그거 환상에 불과함을 인식할 때다\" 라고 하였으며, 마크 주커버그는 \"프라이버시의 시대는 끝났다\" 라고 말했다.",
    "answer": ["안드레아스 와이겐스"]
  },
  {
    "index": 26,
    "question": "프라이버시(Privacy)는 '사람의 눈을 피하다'라는 뜻의 라틴어 (    ) 에서 유래됐다.",
    "answer": ["privatun"]
  },
  {
    "index": 27,
    "question": "프라이버시의 적극적 개념을 나타낸 것으로, 자신의 관한 정보를 통제할 수 있는 권리를 (    ) 이라고 한다.",
    "answer": ["개인정보 자기결정권"]
  },
  {
    "index": 28,
    "question": "중국 정부는 AI 감시 기술인 (    ) 도입하여 2012년부터 약 7년간 9천명에 가까운 비리 공무원을 적발하였다.",
    "answer": ["제로 트러스트"]
  },
  {
    "index": 29,
    "question": "파놉티콘과는 반대로 다수가 소수의 권력자를 감시하는 언론과 통신기술이 발달하게 되어 권력자와 대중이 동시에 서로를 감시하는 메커니즘을 (    ) 이라고 한다.",
    "answer": ["시놉티콘"]
  }
]
